{
    "question": "Bagian referensi dalam sebuah laporan hasil penelitian terdiri atas ....",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Bagian Pendahuluan<br>1.latar belakang masalah<br>2.rumusan masalah<br>3.tujuan penelitian<br>4.manfaat penulisan<br>5.metode penelitian<br>Bagian isi<br>Bagian penutup",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buat-contoh-wawancara-dengan-teman-sebangku-dengan-topik-cara-men-443",
            "question": "Buat contoh wawancara dengan teman sebangku dengan topik cara meningkatkan cara belajar yang benar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lemuel : Hai apa kbar?<br>Elsa : Baik!<br>Lemuel : Saya\u00a0 boleh tanya ngga?<br>Ela : Tanya apa?<br>Lemuel : Akhir2 ini nilai sya jelek, gimna cara meningkatkan nilai sya, supaya bisa bgs?<br>Elsa : Kamu harus rajin bljar, kalau hbis pulang sekolah jangan langsung main,\u00a0 mengulangpelajarin yang sudah dipelajarin disekolah.<br>Lemuel : Tapi sya malas belajar!<br>Elsa : Kamu harus lawan kemalasan kamu, kalau ngga dilawan, mana bisa mau jadi pibtar<br>Lemuel : Ya udah makasih ya buat nasehat nya<br>Elsa : Ya, sma2<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-pencarian-untuk-frase-penggunaan-bahasa-daerah-di-kalangan-571",
            "question": "Hasil pencarian untuk frase \"penggunaan bahasa daerah di kalangan remaja semakin terdesak oleh bahasa indonesia\"    Tidak Ada Hasil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "frasa = bahasa Indonesia = penggabungan 2 kata yang membuat arti baru.<br>karena bahasa memiliki arti blaa... bla,...<br>sedangkan Indonesia merupakan nama dari negara<br>itu menurut sya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-teks-anekdot-dengan-tema-lingkungan-di-sekitar-dalam-ben-114",
            "question": "Tulislah teks anekdot dengan tema lingkungan di sekitar dalam bentuk monolog",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Untuk membuat teks anekdot, mudah sekali. Temanya kan lingkungan di sekitar, coba deh amati. Lihat apa yang terjadi di lingkungan sekitarmu, dan usahakan tak terlewat untuk momen yang penting. Lalu kembangkan menjadi sebuah monolog. Mau dibuat monolog atau dialog, sama-sama mudah. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksposisi-tentang-teknologi-tepat-guna-547",
            "question": "Teks eksposisi tentang teknologi tepat guna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teknologi Tepat Guna<br><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teknologi tepat guna<span>\u00a0adalah\u00a0teknologi\u00a0yang dirancang bagi suatu masyarakat tertentu agar dapat disesuaikan dengan aspek-aspek lingkungan, keetisan, kebudayaan, sosial, politik, dan ekonomi masyarakat yang bersangkutan.Teknologi tepat guna diciptakan untuk mempercepat waktu dalam mengerjakan sesuatu. Dari tujuan yang dikehendaki, teknologi tepat guna haruslah menerapkan metode yang hemat sumber daya, mudah dirawat, dan berdampak polutif minimalis dibandingkan dengan teknologi arus utama, yang pada umumnya beremisi banyak limbah dan mencemari lingkungan.</span>\u00a0<span>Untuk memperkenalkan\u00a0teknologi tepat guna\u00a0perlu disesuaikan dengan kebutuhan, yaitu kebutuhan yang berorientasi kepada keadaan lingkungan geografis atau propesi kehidupan masyarakat yang bersangkutan.\u00a0Teknologi\u00a0yang demikian itu merupakan barang baru bagi masyarakat dan perlu dimanfaatkan dan diketahui oleh masyarakat tentang nilai dan kegunaannya.\u00a0Teknologi\u00a0tersebut merupakan faktor ekstern dan diperkenalkan dengan maksud agar masyarakat\u00a0yang bersangkutan dapat merubah kebiasaan tradisional dalam proses pembangunan atau peningkatan kesejahteraan masyarakat.</span></span><span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sekarang ini, teknologi tepat guna sudah mulai dikenal oleh masyarakat. Teknologi tepat guna yang hemat dan sangat bermanfaat ini sekarang banyak dijumpai di desa maupun kota. TTG ini biasa digunakan pada pabrik-pabrik industri.\u00a0</span><span>Penerapan TTG juga harus mempertimbangkan keadaan alam sekitar. Dapat diartikan bahwa\u00a0dampak lingkungan\u00a0yang disebabkan penerapan Teknologi Tepat Guna (TTG) harus lebih kecil dibandingkan pemakaian teknologi tradisional maupun teknologi maju. Dengan demikian manfaat dari teknologi tepat guna itu dapat dirasakan oleh masyarakat tersebut. Sebagai mana manfaat dari teknologi tepat guna adalah dapat memenuhi kebutuhan masyarakat yang makin hari makin meningkat, tentu hal itu di barengi dengan kemampuan masyarakatnya yang mampu mengoperasionalkan dan memanfaatkan TTG tersebut. Selain itu TTG juga bermanfaat untuk meningkatkan kesejahteraan masyarakat melalui pemenuhan kebutuhannya, pemecahan masalahnya dan penambahan hasil produksi yang makin meningkat dari biasanya.\u00a0Teknologi\u00a0tersebut relatif mudah dipahami mekanismenya, mudah dipelihara dan mudah diterapkan dalam kehidupan sehari-hari. Masuknya\u00a0teknologi\u00a0baru tidak akan membebani masyarakat baik mental (ketidakmampuan skill) maupun materiil (dapat menimbulkan beban biaya yang tidak mampu dipenuhi masyarakat).</span></span><span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Di Indonesia, teknologi tepat guna masih banyak yang buatan luar negeri. Padahal kalau Indonesia mau, Indonesia dapat membuat TTG yang dapat menyaingi produk-produk dari luar negeri.\u00a0\u00a0Hanya saja masyarakat Indonesia banyak yang malas dan tidak mau berusaha</span>.\u00a0Teknologi Tepat Guna merupakan teknologi yang telah dikembangkan secara tradisional\u00a0dan proses pengenalannya banyak ditentukan oleh keadaan lingkungan dan mata pencaharian pokok masyarakat setempat.\u00a0<span>Sebelum menggunakan TTG, terlebih dahulu kita lakukan penerapan dari\u00a0\u00a0TTG tersebut kepada masyarakat. Dengan adanya penerapan ini di harapkan masyarakatnya berubah dan mengerti tentang manfaat TTG dan mampu menggunakan TTG tersebut dengan sebaik mungki. Sehingga penggunaa dari TTG tersebut bermanfaat bagi masyarakat, yaitu dapat memenuhi kebutuhan individu atau masyarakat\u00a0\u00a0karena kebutuhan masyarakat semakin hari semakin meningkat.</span>\u00a0<span>Teknologi tepat guna apabila dimanfaatkan dengan baik maka akan memeperoleh hasil yang bermanfaat untuk memenuhi kebutuhan masyarakat.\u00a0</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  Teknologi Tepat Guna<br>Teknologi tepat guna adalah teknologi yg dirancang bagi suatu masyarakat tertentu agar dapat disesuaikan dengan aspek-aspek lingkungan, kebudayaan,sosial,politik, dan ekonomi masyarakat yang bersangkutan teknologi tepat guna diciptakan untuk mempercepat waktu dalam mengerjakan sesuatu.<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 sekarang ini TTG sudah mulai dikenal oleh masyarakat .TTG yg hemat dan sangat bermanfaat ini sekarang banyak dijumpai di desa maupun kota.TTG ini biasa digunakan pada pabrik-pabrik industri.<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 Di indonesia TTG masih banyak yg buatan luar negeri padahal kalau indonesia mau ,Indonesia dpt membuat TTG yg dapat menyaingi produk-produk dari luar negeri Hanya saja masyarakat indonesia banyak yg malas dan tidak mau berusaha.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buat-teks-anekdot-mengabarkan-situasi-lucu-di-lingkungan-sekolah-627",
            "question": "Buat teks anekdot mengabarkan situasi lucu di lingkungan sekolah\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\nSmary Saklitinov</span>\n\nSeorang guru baru tengah mengabsen \nmurid-muridnya. Sang guru tertarik dengan sebuah nama, dan dengan \npenasaran si guru lalu memanggil muridnya.\n\nGuru: \u201cSmary Saklitinov, coba kemari!\u201d\n<br>\nMurid: \u201cYa bu, saya.\u201d\n\n<br>Guru: \u201cSini kamu nak, kamu keturunan Yugoslavia yach?\u201d\n<br>\nMurid: \u201cNggak bu!\u201d\n<br>\nGuru: \u201cLalu kenapa nama kamu Smary Saklitinov?\u201d\n<br><span>\nMurid: \u201cOo\u2026itu, Smary itu singkatan dari nama bapak saya (S)urtono dan ibu saya (Mary)anti.</span>\n\n<br>Guru: \u201cMmmm\u2026lalu Saklitinov?\u201d\n<span>\n<br>Murid: \u201cSabtu Kliwon Tiga November\u201d</span><br>Guru: \"???\"<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menggunakan sindiran, seperti nama kuliahan\u00a0 IKJ(insitut kesenian jakarta), IAIN(insitut agama islam negeri), STP AMPTA(sekolah tinggi pariwisata AMPTA), etc<br>contohnya nanti saya akan kasih tapi setelah saya mengerjakan pr<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "antonim-dari-kata-kata-berikut-persamaan-bergerak-tumbuh-umum-kel-461",
            "question": "Antonim dari kata kata berikut    persamaan\r\nbergerak\r\ntumbuh\r\numum\r\nkelompok\r\nsebagian\r\nberubah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perbedaan<br>berhenti<br>menciut<br>privasi<br>individu<br>seluruhnya<br>tetap",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "persamaan \u00a0&gt;&lt; perbedaan<br>bergerak &gt;&lt; diam<br>tumbuh &gt;&lt; statis/tetap<br>umum &gt;&lt; khusus<br>kelompok &gt;&lt; umum<br>sebagian &gt;&lt; seluruh<br>berubah &gt;&lt; tetap",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gimana-cara-membuat-karya-ilmiah-yang-berjudul-minat-siswa-terhad-264",
            "question": "Gimana cara membuat karya ilmiah yang berjudul minat siswa terhadap kegiatan ekstrakurikuler musik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertama, bikin dulu sub-sub bab yang akan kamu bahas. bisa diambil dari permasalahan yang ada. bisa juga menampilkan hasil wawancara dengan pembimbing ekskul atau bahkan murid yg mengikuti ekskul tersebut. jangan lupa sampaikan opini/pandanganmu. namanya juga karya ilmiah, berarti fakta yang termuat harus sesuai kenyataan.<br>trus, kalo informasi yang kamu butuhkan udah terkumpul, mulai susun kerangkanya, lalu kamu kembangkan dengan menggunakan kalimat yang lebih rapi :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Langkah-langkah menulis karya ilmiah :<br>Pemilihan topik tentang kegiatan tersebut. Misal Estrakulikuler musik di SMP ...<br>Merumuskan tujuan pembuatan (pilih kalimat yang sederhana)<br>Menelusuri topik (fokus pada masalah yang akan dibahas saja)<br>Menentukan kepada siapa atau target bacaan (agar sesuai)<br>Menentukan batasan2 materi karya ilmiah<br><br>Mencari informasi<br>Melakukan wawancara dengn narasumber terkait<br><br>Mulailah menulis, menyunting dan menimbang bacaan yang telah dibuat<br>Evaluasi akhir.<br>Publikasi.<br><br>Ganbatte ._.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengalihkan-naskah-drama-ke-dalam-bentuk-prosa-yakni-harus-mempe-630",
            "question": "Mengalihkan naskah drama ke dalam bentuk prosa, yakni harus memperhatikan?    Tolong di jawab :-)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "alur cerita, tokoh, watak, sudut pandang, latar, ^^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-monolog-376",
            "question": "Contoh teks anekdot monolog \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contoh puisi anekdot :<br><br><strong>Saat Ingin Belajar<br></strong>Maksud hati ingin belajar<br>aku malah ambil remot tv<br>maksudku ingin belajar<br>aku malah main hp<br>bukannya fokus belajar<br>aku malah buka facebook<br><br>betapa susahnya belajar<br>menonton yv tiga jam aku kuat<br>membaca sebentar aku mengantuk<br>main hp berjam - jam aku sanggup<br>membaca buku aku lambaikan tangan<br><br>mengapa diriku ini ?<br>mengapa seakan berat lembaran buku itu?<br>mengapa kemajuan teknologi membuatku malas?<br><br>betapa sulitnya mematikan tv<br>betapa sulitnya meninggalkan hp<br><span>betapa sulitnya membuka buku</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "informasi-tentang-mandiri-pangan-174",
            "question": "Informasi tentang mandiri pangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pangan yang tidak impor dari negara lain",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}